(舊聞）【紅色球鞋】中資企斥資20億港元購K-Swiss母企，盼轉型全球公司！

波鞋（球鞋）品牌K-swiss
已經被中國品牌 “特步”買走
請即刻拒買！
By
Cally
on
03 May 2019
Business Reporter

中國體育用品股特步（01368）昨日宣布，以現金2.6億美元（約20.4億港元），向國時裝及零售集團衣戀集團（E-Land），收購旗下E-Land Footwear USA的全部股份，該公司擁有美國運動鞋履品牌K-Swiss、法國軍靴品牌Palladium及Supra等品牌，預計今年7月底完成交易。特步股價昨偷步炒上，升4.5%。

K-Swiss
Photo from K-Swiss
K-Swiss、Palladium歷史悠久

K-Swiss於1966年在美國創立，屹立至今已半個世紀，創辦人Brunner兄弟從瑞士移民南加州後愛上打網球，但卻發現大部份網球手並沒有一對適合及高機能的網球鞋，遂成立品牌。K代表製造商Kuenzli，SWISS則代表兩兄弟的家鄉。品牌後來推出全球第一對全皮網球鞋The Classic，奠定其網球鞋「一哥」地位。

Palladium誕生於法國里昂，1920年做戰鬥機輪胎起家，直至1947年開始涉足軍靴領域，後來品牌加入一些流行新穎的元素，慢慢發展成今日的時尚品牌。

Palladium
Photo from Palladium
廣告

截至去年12月底K-Swiss及Palladium全年收益分別為1.09億美元及7790.7萬美元，按年升12%及9.65%。特步認為，K-Swiss及Palladium各自擁有獨特品牌定位及不同的目標客戶，與公司目前的品牌組合高度互補，有助公司轉型為全球體育用品公司。

中資企業收購外國體育品牌絕非新鮮事，其中安踏（02020）早於2009年收購意大利運動休閒品牌FILA的中國業務；去年12月，由安踏牽頭的財團又再收購芬蘭運動品牌Amer Sports逾九成股權。

Bye 雖然本身覺得樣衰都無人會買

乜原來仲有人買架

有人唔知買咗就幣，要提醒大家

大陸佬買呢間公司
唔係為咗整波鞋
亦都唔係要咗人哋個品牌
買咗呢間公司只係為走資
要搞佢只有美國查帳